<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Confidently Incorrect</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on Confidently Incorrect</description>
    <generator>Hugo -- 0.149.1</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Sep 2025 21:25:36 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>技能落差</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2025-09-09-skill-gap/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2025 21:25:36 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2025-09-09-skill-gap/</guid>
      <description>&lt;p&gt;多虧了做社宅的青創才發現，這世界的數位落差真是遠比我想像大得太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自從去年開了 AI 課，發現幾乎所有來上課的銀髮族連最基本的操作都完全無法跟上後，念頭一轉，倒不如改作做一對一的預約制輔導，結果近來兩次的受諮詢項目如下：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;LINE 的記事本讀取與建立&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;QR code 的掃瞄&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;調整 Word 行距、段落間距、字體大小&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;是否要接受軟體要求更新&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ChatGPT 的圖片辨識&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;想到之前一直在教密碼保護軟體、展示釣魚手法、挑 VPN、AI 各種應用情境等，真是不知道在幹嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和室友說，我一直以為我只是在教難度 50（假設最難為 100）的東西，但想不到其實對很多人來說是難度99之類的。室友才說，你才知道，我每次都不知道你壓力在大什麼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但也讓我想起歷來在工作上，我唯一不覺得資訊技能落後的工作環境，約莫就是過去在中研院資創中心的那四年。在 NGO 那六年，我自學了相當多的技術，但看著身邊同年齡層的人總用最原始的方式處理工作內容，就時常感到很崩潰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中研院那四年，所學雖談不上扎實（畢竟無法實際應用），但確實學了很多資訊技術的運作，對於掌握現代社會的紋理還是很有幫助。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Weird Week</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/weird-week/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 12:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/weird-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;很奇怪的一週，命運之神似乎又在盤算什麼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考過了 CIPM 證照，僥倖低空飛過，幸好前幾晚抱了佛腳，陸續準備了快二十小時，（中研院贊助的）550 鎂才沒有丟水裡。考完之後看了一下 reddit，發現這個考試的失敗率似乎也蠻高的，老天有保佑。話雖如此，線上課程的 1200 鎂無疑就是詐騙，內容之雜亂與無用，倒不如去找一些參考書自己看，並花個幾十鎂買題本就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八月中被學弟叫回清大踢校友盃。三年多前，為了緩和壓力，重新撿起踢球的習慣。如今能再以電機系友的身份回清大操場，也真是始料未及。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;為此也和大學的前室友 M 重新聯繫。翻了翻 messenger的紀錄，前次和 M 聊天是 2018 年的事，再之前則是 2016，但都只有寥寥數語。而若說到見面，研究所後到底有無見過，還真是沒印象了。M 近來過的並不順遂，但我很高興他幾乎想都沒想，立刻就答應陪我回去踢球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和 S 見面，前次見到她應是 2019 的 Rightscon，算算也五年了。我沒想過再次碰面，竟會是在撒丰安開的店裡，一進去，撒丰安就盯著我說，我是不是在哪裡見過你XD。S 說你不要去管別人想什麼，這樣沒完沒了。這當然並不容易，但我衷心感激知道那事件的輪廓，但仍願意對我這麼說的人。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>雜記</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-04-25-notes/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-04-25-notes/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;重新撿回吉他後大約一週半，壓弦的左手除了小指外都長繭了。約莫是先前上吉他課近兩個月的進度，很不錯。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;何去何從的焦慮如伏流般，希望儘快能把 IAPP 這事情了結，應該就能下一步了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;這個網站是 github page 架設，目前遭遇的最大問題是，大約每隔一週我會需要強迫自己更新一次，否則就會忘記 git 的語法，雖然也不是不好就是了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>適應</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-04-14-adoption/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:41:54 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-04-14-adoption/</guid>
      <description>&lt;p&gt;社宅的活動佔據了整個週末，近乎沒有休息的兩天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;經過 E 提醒後，覺得偶爾還是會管不住自己的嘴，需更節制一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外一點是，儘管我還是不時會碎念為何要參加這種計畫，真是自己找罪受；但我同時也覺得有一群認真生活的人們可以一起工作，也是挺不錯的，已經好久沒有過這種感覺了。和 E 說，刻薄如我都沒怎麼唸過社宅的夥伴，你就知道他們很不錯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我其實很樂意替其中一些人寫下人物誌，只是覺得這樣暴露會個資，也不是太好。都發局的算盤打得很精，它們用極低的成本，聘僱了一個很會做事的中型團隊。（但都發局也很該死，說好的活動竟然可以不認帳。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近在學的東西很多，包含程式、網球、吉他、足球、新語言等，又逐漸有種時間不足之感。但能把生活過好，真是再好不過的事了。再好不過的事了。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>應該是我的朋友 - ㄍ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-03-05-my-friend/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:44:14 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-03-05-my-friend/</guid>
      <description>&lt;p&gt;特教生的影片讓我想起了國小的一個好朋友ㄍ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ㄍ和另一個我們都喜歡的女生ㄌ，我們三個是一到四年級的同班同學，應該也是好朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;說是「應該」，因為我也不很肯定那是什麼關係。ㄍ作為某種領頭大哥，身旁總跟著一些人，平時那些人看來也像是他的朋友，但在ㄍ衝動的時刻，能勸他的同學只有ㄌ和我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小學是三千多人的大學校，ㄍ靠著打架在小三就聞名全校。我一直以為他就只是 89，直到四年級的某一天，在班上目睹他在盛怒下，衝刺用頭撞牆壁，才發現有什麼不對勁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因我不記得了，但ㄌ哭著尖叫，從ㄍ身後拽住他阻止他繼續的那個場景，至今仍歷歷在目。ㄍ停止後，他們兩人進到廁所聊了一陣，出來後ㄍ隨即開心地告訴我，ㄌ說她很喜歡ㄍ，要他不要再這樣。ㄍ不知道我也喜歡ㄌ，那大概是人生第一次失戀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;後來小五分班後，ㄍ和ㄌ還是同班，但由於我被拆開，且各自的班級分屬兩棟不同的建築，所以聯絡就漸漸少了；但同一間學校，還是會耳聞他又在哪跟誰打架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小六時有次放學在校門口巧遇，我沒看到ㄍ，是他看到我主動前來打招呼。他笑著問我：你是不是不想跟我當朋友了？也不等我回答，就乾脆地轉身走掉。我只能愣在原地目送他離去。我根本沒想過這個可能性，其實還蠻難過的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;國中我們還是同一所學校，但一個年級有 35 班的學校，不刻意聯繫就只會徹底失聯。再見到ㄍ時，是他拿著掃把追打我們班導師，把班導師打進教師休息室。我至今都不知道發生了什麼事。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>關於旅行（2）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-02-13-travel-2/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:48:12 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-02-13-travel-2/</guid>
      <description>&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我其實不知道為什麼要打這些，但想起來就記錄一下，也未嘗不好。有些事早在十年前就惦記著要寫下來，但回國後改論文，無縫接軌上班，這件事就不再有順位了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;對我來說，旅行時，尤其是長途旅行，受限於一些經濟條件，去克服部分苦難，完成預期的行程，遠比一路順暢更值得回味。如今稍微有錢了，很多貧窮時的苦事雖可避免，但說實話樂趣就少了很多。類似某種手工業的心態。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;正因如此，我一直不懂花大錢享受被服侍的感覺，畢竟一般而言我們並不真正有多苦，恣意享受時所能取得的歡愉補償有限。如同學習曲線，歡愉程度到達平坦區的速度也很快。反倒是回歸現實的落差會使人憂鬱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;但刻苦旅行沒有這個問題，回家後，你會覺得可以好好上班，不用每天煩惱該如何最有效率的移動、進食、購物、交際，簡直太幸福了。而這其實只是刻苦旅行的邊際效益之一。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;回到土耳其之旅，其實整趟行程最令人焦慮的還包含第一次搭飛機這件事。當時因為旅伴的臨時邀約，從前置的辦護照、買行李箱、規劃行程到出國，約莫就只有兩週的時間，期間還要準備論文口考。獨自到桃機時，我甚至還搞不懂出境、入境是什麼意思：究竟機場標示的「入境大廳」是我要入別人境，還是別人要入我境？領機票、寄行李、過海關、行李檢查要準備什麼，我也都不懂。出發前信誓旦旦和家裡說沒問題，但其實有點慌，很怕自己根本出不去。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;之後第一次搭從土耳其到希臘的跨國郵輪時，再次經歷了類似的焦慮。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;總之在伊斯坦堡車站周邊訂好旅館後，搭了輕軌到鬧區，但遺憾的是，離線地圖並不總是管用，在鬧區繞來繞去，繞了快半小時，但根本找不到旅館本人。當時在土耳其的亞洲人臉孔並不多，所以無頭蒼蠅般的舉動引來了一些人的側目。一間餐廳前正在攬客的羅馬尼亞小哥看到後，主動上來攀談，問是不是需要幫助。我告訴他旅館的名字，小哥說他知道在哪裡，可以帶我去。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;刻苦旅行有趣的地方也在這，事後才知道，旅館離小哥的餐廳走路其實要十分鐘，但小哥和老闆說一聲後，竟然就直接領著我走到了目的地。沿途是五彩繽紛的土國攤販，但我根本無心觀賞，直到看見旅館招牌當下，差點就要痛哭流涕。沒人想第一天就客死他鄉。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;走路聊天時問小哥說你沒問題嗎，走那麼遠。我不記得小哥確切說了什麼，但約莫是現在不忙，還好，之類的。也是走路時聊天才知道，羅馬尼亞有非常多人會到土耳其當移工，可能是戰爭的緣故？小哥說他很想家，但他也很喜歡土耳其，典型的移工困擾。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;我完全忘了到旅館後發生的事。但我記得至少是晚上八點多九點的事情了，之後應該就是吃晚餐、查行程，然後趕緊盥洗睡覺。會記得時間是因為先前從二樓網咖出來時天色已暗，我應該一輩子會記得那個淒涼的場景與天色。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>關於旅行（1）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2024-02-12-travel-1/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:48:29 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2024-02-12-travel-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;黃大米的事件讓我想起了一些事。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;人生首次出國是 2014 研究所論文口考後，趁著論文繳交前，到土耳其跟希臘自助了一個月，應該只有和我比較親近的人才聽過我提起這趟旅程。但應也都不是全貌。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那是英文幾乎完全沒用的一個月。幾乎是靠著比手畫腳、離線地圖和字典走完全程，但至今仍覺得那是人生有過最有趣的旅程。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有趣的地方可以從事前規劃就開始，當時的經費只有研究所打工存下來 10 萬左右，必須靠 10 萬支付所有的機票以及食衣住行育樂，而且因為想環土西和希臘，交通費跟旅館勢必無法壓低，容錯率就更低了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;經費有限，加上第一次出國很抖，因此行前就訂好了一整個月所需的船票和旅館，但事後明白，只有自己一個的話，其實可以更自由一點。所謂自由行，總是要保留餘裕給意外，才是真自由。但也因而習得了一次規劃一個月旅程的技能。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;因為經費有限，全程都沒辦網路，打算純粹靠著離線地圖跟字典前進。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;話雖如此，還是有很多沒算到的。例如第一天下午才下飛機到伊斯坦堡，就出事了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;這和我不愛說的原因有關，因為我的第一週其實不是單獨旅行，而是有另一個旅伴。只是旅伴人已經自己先從美國到了土耳其的Cappadocia ，所以我必須立刻想辦法讓自己從伊斯坦堡到Cappadocia。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;出事的方式很簡單，伊斯坦堡到Cappadocia要搭大概八小時左右的客運，原本希望可以搭夜巴去，但抵達客運總站的時候，當天的票已經悉數售罄。嗯，隔天其實也都售罄，但客運公司的人說我可以明天一早六點半就去，如果前一天有人退票，就可以立刻訂。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;所以那時的問題是，我真的去的了目的地嗎？然後我要住哪…？我訂了所有旅館，第一天以外的，但我沒想到第一天也需要旅館。而且沒有網路，我要怎麼找旅館？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;所以在土耳其的第一個旅遊景點，是東問西問，先找了一間當地網咖。我仍記得那是在伊斯坦堡車站附近建築的二樓，一間大概只有五台電腦的網咖，那是我看過最破爛的網咖。但我用他們訂好了旅館，在鬧區，要搭輕軌去。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>成就感動物</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-10-25-achievement-animal/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 11:04:24 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-10-25-achievement-animal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;美感並不主觀，但意見則是。我還是同意每個人都能瞥見時代美的某個側面，否則公認的美感將不復存在。但這樣說可能不夠精確，因為實際的問題是，有人瞥見的是完整的一面，但有人可能只能看見一個點。如何將一個點的洞見保留下來，才是讓人頭痛的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;連著幾天作設計的感覺，對一個沒什麼資源，技能普通的設計者來說，自始就自己來雖然比較方便，但若能同時照應到眾人的需求，勢必是更有成就感的。真是被成就感驅逐的動物。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>FB 的分身</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-10-20-fb-account/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 11:05:04 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-10-20-fb-account/</guid>
      <description>&lt;p&gt;雖然這個部落格應沒什麼人關注，但我在 FB 開設了一個小號，有興趣加入的人，可在看見這篇後，私訊我的 FB 主號。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小號裡將會有所有政治不正確的思考、對特定人的批評（通常不會指名道姓）、私密或灰暗的經驗或想法等，並會持續視已加入的人，來決定可放置哪些內容。但一個基本原則是，我不想破壞建立小號的原初目的，若你的加入會對此產生影響，我會拒絕你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小號的部分內容可能會被移植到這個 &lt;a href=&#34;https://blog.hmszeit.me/&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會放你加入，原則上就表示我認為你不會被內容傷害。但若還是不慎被傷害了，也請告訴我，我會誠摯跟你道歉，並重新審酌發文的尺度。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>921 的 24 週年</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-09-21-921earthquake/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 11:05:33 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-09-21-921earthquake/</guid>
      <description>&lt;p&gt;921 已經 24 週年了，紀念一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上週和新同事（美國人）聊起這件事，他說很久以前在Washington DC遇過一次規模六左右的地震，當時在地鐵上，全車乘客以為自己遭恐攻，要完蛋了。聽了一直笑XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直覺得 921 造成了中部人和其他台灣人巨大的生活斷裂，一個人若不曾有過大災難的 lived experience，永遠無法理解那樣的精神狀態。如同我也不能體會美國人直覺反應會是恐攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24 年前的我覺得自己幾乎已死過一次，只是僥倖活了下來，而遠在南投集集的舊家則是被直接摧毀。但某種程度上，說精神的一部份是徹底死了也沒錯，之後回集集，我不太敢去看舊家那塊地的模樣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;剩下的一切都是緩慢重建，人事已非的過程。是為記。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>那是不公正的</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023-08-06-unfair/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 11:06:31 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023-08-06-unfair/</guid>
      <description>&lt;p&gt;那些事情還在傳，而我認為那於我並不公正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不認為現有性平機制是公正的，至少從審查過程到審查結果，我都覺得委員們只能各自以自己的臆測、想像、及先入為主的偏見決定兩個當事人的人生，端看誰比較幸運。三年前，我概括接受了所有結果，幾乎是意料中的事，我沒有針對其中不合理處再次挑戰，因為那幾個月真的太累了，我只想儘快結束那一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾傷害過一些人，在過去十年中，有兩三段為時一年左右的時間，我在感情上處理的一蹋糊塗，而我也被一些人弄得遍體鱗傷。基於交往過程的傷害，我向一些人道歉過。但我問心無愧，從未因工作上的位置，而強迫另一個人應接受些什麼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和她交往，也是在職位平等的狀態下開始的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一個簡單的事實是，倘若我真是加害者，又何必在那一年的六月中旬前，就和秘書長、少數執委及當事人表明離職意願？試問檯面上有哪一個所謂的加害者，他們是早在所有事情或程序發生前，就自願離開位置的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我認為審查結果充滿臆測，是因為在審查過程中，我完全據實以告，毫無虛言。但委員們對於我所說的話，幾乎是以徹底相反的方式進行解讀。我至今的感受是，那彷彿是出於他們對某種男性想像或不滿的解讀。但那或許也不是她／他們的問題，畢竟在有限的證據下，常識成了判斷依據，所有誠實看來都格外廉價。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當然，分手時類似的話，自成為案件當事人，知道竟能被那樣解讀後，就決定此生不再說了。什麼私下無法幫忙云云，分手時講出來，事後來看，都是多的。但那樣的話，最初絕非惡意，它只是在關係結束前一刻，我試著告訴對方，我無法再「私下」分神幫忙或分擔那些事情了，未來就是公事公辦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;於是就被當作威脅了。所以他們說，你上班還是可以做啊，那是你的職責。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是，上班時我當然會做，但我說的是「下班後」。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不清楚委員們是否曉得對方當時在工作上的過勞狀況。在一起的那段時間，我下班時聽了大量訴苦，也使用不少自己的時間學習對方的議題，試圖進行協助。因此在當年六月底，即將劃清情人關係的彼時，或許是我一廂情願，但我所講的意思僅是，未來我無法在「下班後」繼續這樣的行為。我也需要療傷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而在那個只有男方哭才會被當作情勒的調查報告中（其實雙方都哭了好多次），關於分手立場及身體接觸的認定，我看了也只覺哭笑不得、欠缺脈絡，從而有許多偏離事實的部分。畢竟那些過程多半是雙向、互有主動的部分。但或許走到法律程序時，所有脈絡已注定要支離破碎。當我們急於論斷事實，論理就純屬多餘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那陣子的多次分合，我是此生難忘，如非必要，也不願再想起。無論如何，那樣的交往從開始到結束，都確實造成了巨大的傷害，我對所有與我有關的傷害感到非常抱歉，特別是最後搖擺於分合之間的那一個月。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而那樣的一個月，也讓我體驗到人生的首次憤怒。儘管那次的經驗大幅拉升了未來的憤怒門檻，但也讓我體會到，在某些時刻，憤怒幾乎是必然的。必須說的是，憤怒並不必然導致失控，即使是在那僅有一次的憤怒中，我也僅是「要求說明」。倘若要求說明就是失控，那整個社會如今應該都失控了吧。是溝通上的不真誠，造成雙方無止盡的迴圈，從而導致時間浪費的失控。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;當對話不真誠，果斷放棄溝通，不再追問理由，才是正途。這也是在那次經驗學到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但總之，行為或語言上如何展現憤怒的情緒，從而能準確傳達自己正在憤怒，但又不讓對方感到害怕，可能是必須學習的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那之後，我決意不再沾惹職場上的感情、不可再亂、儘量時刻確認真正意願，且無論如何，都須在短時間內整理好自己的情緒表達。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;會在此時將這些想法再提出來，是因為昨天看到有第三人在提這個例子，我很困惑，那個（些）人真的曉得自己在說什麼嗎？那和檯面上的所有案例都不同，雙方在其中的所有自我懷疑、黏膩、謊言、冷感、憤怒的交雜與反覆，彼此的身心受創，不是當事人，是絕對說不清的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這不是誰的欲望一定要得到滿足，我的理解是到了後期，雙方都有欲望，但那已不是性的欲望，而更像是「對方能否尊重自己」的欲望；這也不是誰傷害誰，而是那就是一段互相傷害的過程，雙方都受傷很深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;標籤帶來羞恥，由於羞恥與歉疚，並認為自己的出現可能只是再傷害對方，我退出了近乎所有公共事務的討論。我以為過了幾年，自己就能調適得較好。但實在太難了。我暫時還找不到跟自覺有冤的自己相處的方式，只好低調紀錄。約莫如此。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>軍事改革的去向</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-12-27-military-reform/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 11:57:48 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-12-27-military-reform/</guid>
      <description>&lt;p&gt;義務役又要恢復為一年。按過去的服役（含教召）經驗，軍事改革要有效，首要改變的地方有三：訓練方式、志願役的領導方式，及高層的督導方針。這三者若維持恆常，役期縱使增加再多，也難以改變我國義務役國軍疲弱的現狀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;訓練新式武器的操作與程序很重要，但武器的理論與原理亦對於提高操作熟稔度有相當重要性。在過去的經驗裡，國軍其實常備有這些手冊類的文件，但一般基層的軍士官兵多數並不曉得，造成即使想進修，也不知從何著手的窘境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我時常懷疑志願役幹部的培訓並沒有一門領導課。誠然，上過領導課也不表示就會成為好領導，但只要有一些基本的培訓，應該就能避免許多人只把領導當作仰仗階級罵人給命令，又或者是得過且過，只想當個濫好人。兩種類型都會大幅降低訓練成效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高層的督導最讓人頭疼。特別是過度頻繁的督導，會嚴重影響部隊的日常勤務。此外，督導項目若能有權重的區別，應該會好很多。掃地跟擦槍畢竟是不同的事。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reorganizing Blog</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2022-10-19-blog-reorg/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 11:58:12 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2022-10-19-blog-reorg/</guid>
      <description>&lt;p&gt;整理 Blog 也是件麻煩事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;趁著上週末稍微空閒，將版面重新調整一次，以文字閱讀為導向，希望新版面能讓閱讀體驗更好。並稍稍下定決心，希望未來能以週更 2-3 次的頻率活絡這裡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也重整了所有文章。每次整理都是一次斷捨離，重定義了自我與世界的關係。例如決定過往文章的公開與否，就讓人十分苦惱。但總歸是暫時隱藏了一些先前備份的文章，希望不會有再打開的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;畢竟維持這個網站也要基本費用，一直閒置不管，就成了網域供應商的捐款者。好好寫吧。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>吉他練習日誌</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2021-06-26-guitar-practice/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 11:59:47 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2021-06-26-guitar-practice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;和足球一樣，試著記錄。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021-06-26&#34;&gt;2021-06-26&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;練吉他至今三個多月，除了練習時間不定的問題外，最近開始遇到了一些類似撞牆的困難，不克服大概無法往下一個階段邁進：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(1) 換和弦會出現停頓及雜音的問題儘管有緩慢改善，仍無法解決。除了須克服手滑動過快會痛的（心理）因素外，還有沒有其他訣竅？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(2) 大調的選擇會改變和弦的組成與指法，例如相較 C 大調，F 大調的 B 音需降半音成 Bb，才能符合大調公式。根據這樣的邏輯， F 大調所有和 B 音有關的和弦，都必須按在 Bb，於是就會得出類似這樣的和弦例子：F 大調下的 G 和弦，就是由 G、Bb、D 組成；C 大調的 G 和弦，則是由 G、B、D 組成。但即使概略知道和弦的組成原理，但彈和弦時又要選擇哪個音高開始呢？是以指法跟音色能接受為主嗎？是否只有需移調時（而非一開始就設定為某大調），才要進行指法的橫移及位置調整？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(3) 簡譜的數字表示就是該大調中的第幾個音，但並不表示絕對的音高。移調時簡譜的數字並不跟著移動，而是改變對應的音名。換言之，移調是否就是把整首曲子升高固定音高，但並不改變相對音高的狀況？（好像是，ktv 點播機應該就是這樣運作）&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2021-07-04&#34;&gt;2021-07-04&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;確認了一些之前的問題，答案即如原先所想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三指法與 hammer on 還沒練習，拖了兩週了。但上課十週後，應該已可擬出屬於自己的練習方式，這週找時間處理。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>足球練習日誌</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2021-03-09-soccer-practice/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 11:59:57 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/2021-03-09-soccer-practice/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;210814&#34;&gt;210814&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;疫情後首次踢球。防守時太過著急，用腳尖搶球，戳傷了拇指指甲，走路都很勉強，看來只能再休息一週。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這季開始換了新教練，帶隊的方式與先前的教練有頗大差異，更重視比賽而非基本動作。但八月中的天氣著實悶熱，數月沒踢球，豔陽下帶著口罩奔跑一小時，讓人完全吃不消。事實上半小時就已是極限，剩下半小時都只是苦苦掙扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大體而言，球感很差，許久沒踢，幾乎忘了碰球的觸感。但新教練的熱身運動完全沒碰到球，熱身完後又立刻要大家上場比賽，讓人無法理解。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;210508&#34;&gt;210508&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;重新踢球至今也快半年，見到 jx 的 blog 後，覺得把這些技藝類的活動做個紀錄也很好，既然都花錢花時間了，無妨再多一個步驟吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;這週上的是跑動中接球帶一腳後射門，射門時要瞄準教練三秒前選定的方位，正腳背或腳內側皆可。整體練習下來約踢了十次左右，腳內側的狀況明顯比正腳背好很多，正腳背時常變成正腳尖，球的方向與高度就會不受控制，力道也會減弱。且因為有專業守門，起腳前理應也要瞄一下守門的位置，但實作上目前無法做到，因此即使踢準（不多就是），也會被擋掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Play 時的表現也蠻糟的，有兩三球恨不得挖地洞鑽進去，但其實可能也不用那麼在意，必須更習慣「會發生失誤」這件事，之後才能不再畏縮。作為後衛，面對盤球好、速度快的對手，跟人上應該更果斷，並注意他與球門的相對距離才行。可能也要再強化一下防守觀念。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
